%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage{1920-pablo-listings}
\usepackage[a5paper]{geometry}

\pagestyle{empty}

\title{Trigonométrie Sujet B}
\date{13/02/15}
\classe{1\up{e}S3}
\dsnum{DS \no6 bis}

\begin{document}

\maketitle

\begin{exercice}[Valeur (presque) remarquable --- 2 points]
  On donne : \[ \cos\frac{\pi}{8}=\frac{\sqrt{2+\sqrt 2}}{2} \]

  \begin{enumerate}
    \item Rappeler le lien entre $\sin \left( \frac{\pi}{2}-t \right)$ et $\cos t$.
    \item En déduire la valeur de $\sin\frac{3\pi}{8}$.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Équation trigonométrique --- 3 points]~
  \begin{enumerate}
    \item Montrer que les solutions de $\sin x=\sin 2x$ sont $x=-2k\pi$ et $x=\frac{\pi}{3}+\frac{2}{3}k\pi$ (pour $k\in\mathbb{Z}$).
    \item En déduire les solutions de cette même équation comprises dans l'intervalle $\left[ 0;\pi \right]$.
  \end{enumerate}
  
\end{exercice}

\begin{exercice}[Équation trigonométrique --- 4 points]~
  \begin{enumerate}
    \item Résoudre l'équation $\cos x=\frac{1}{2}$.
    \item Résoudre l'équation $2\left( u-\frac{1}{2} \right)\left( u-4 \right)=0$.
    \item En déduire l'ensemble des solutions de l'équation :
      \[ 2\left( \cos x-\frac{1}{2} \right)\left( \cos x-4 \right)=0 \]
  \end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{exercice}[Bonus --- 1 points]
  Résoudre :
  \[ \cos x + \sin 3x = 4 \]
\end{exercice}

\end{document}
